現今既社會 點先叫「社會菁英」

我明白資本主義下 錢當然係其中一個標準 但如果講到社會 「貢獻度」理應係標準之一 咁問題黎啦 如果一個二世祖屋企好有錢 但佢對社會完全冇貢獻 一日到黑玩女作樂 咁佢算唔算「菁英」 而另一個人身家同一般星斗市民一樣 但佢為社會及大眾做左好多野（藝術又好 爭取權益又好）咁佢又算唔算「菁英」？ 定係只有醫生律師呢類大眾認同高尚職業先叫做菁英？

最近對人生目標有d諗法 所以黎鳩up下

連登仔，個個會考10A 高考5A DSE 30分以上，fg 50k up

有錢咪菁英

運錢返大陸, 勁撚青英啦

9up下

你真係要深入諗 「貢獻」已經無答案

咩叫貢獻 ? 對不同國家而言 ? 對人類而言 ? 對地球而言 ? 對宇宙而言 ?

點先係好/有貢獻 ?

一切都太空泛 無具體

所以d老豆老母成日話要對社會有貢獻

跟本只係想像緊一個空泛既概念

奶共都可以對中國維穩有貢獻 但合唔合乎主流世界普世價值先

職業係「兒子」同「女兒」果啲咪社會菁英囉，例如劉鳴煒